挪威青春劇席捲歐洲 8國狂翻拍 你睇過未？

依套嘢聽人講咗好耐

從來無睇過挪威劇，聽都未聽過，唔知依個北歐國家有乜影視輸出。
後嚟先知原來佢拍到第4季了，已經有8個國家攞版權(包括美國)翻拍咗，喺歐洲無人不知，

其中原版第3季最多人談論，之後就法國多人講，其他國家好似改咗唔少,
有無人睇過?

係呀，原版同法版第3季都係BL做主角，意大利版就變咗第二季。
原版NORWAY SKAM
(SKAM 解shame)

法版

[img]

意版

仲有荷，比，德，西班牙版，丹麥就做舞台劇

由第二季Noora 開始追，不過啲劇情好狗血，個人最鐘意第四季sana 做主角 之後煲埋意大利同法文版

第四季sana我都想睇
講islamic

不過荷比西版好難搵
同埋好似啲角色都改動幾大

我睇youtube 有法文版同意大利版。法文版第一季exactly 抄足 差唔多個個scene 都一樣，唔太推介反而之後個啲有番啲特色

乜撚嘢叫好狗血? 狗血淋頭呀屌你老母! 返大陸啦!

第三季都正，兩個演員都好有火花

講樣就原版同法版最好

德國唔知點解將isak 改做trans

我好似只係望過下德版既trailer 發覺isak 好féminine btw skam italia 個版個pair 都唔錯

因為變咗trans 梗係feminine

只係睇過挪威版
4季睇晒

挪威版都2-4年前

不過係好睇嘅

我睇果陣出緊s4
除左s2 ,其他都好睇

係，聽人講都係s2最差

挪威版正到仆街

有追哂
西班牙版s3係sheshe
勁忠意skam 終於有人講

屌 咪姐係真人版BL 不如直接睇gayporn啦

終於有人講
睇曬挪威版4季
Evak

但係編劇本身偏心noora呢個角色多d
每季都會加插佢嘅劇情落去 點都要講佢同william
一季已經唔算長可唔可以比d時間主角們

我係因為evak入坑 當然最愛s3
S4講宗教都好正 睇完學到好多野 畢竟平時都唔會接觸到Islamic 仲要歧視幾嚴重

大家有冇諗過香港翻拍會搞成點
有d敏感topic應該會比人屌教壞細路

點解唔睇love is love啊ching

16年個陣睇S3
其餘幾季都係上年先睇返
其實呢套劇d對白好有深度 好令人反思
特別係S4

唔好話香港
亞洲地區都好難拍得好睇

睇晒，最中意都係Noora
拍既手法夠真實平淡，都係青春既小事起伏
值得睇，因為拍得好，感情好容易代入

泰版都好靚仔

好羨慕人地有自己國家嘅remake
中毒深到follow好多tumblr ig page 勁好笑
香港真係無聽過身邊朋友有睇

唔係，我講緊hormones
一時手快講錯

法版Even(即係Elliot)好鬼靚仔

Og Noora
France Manon

係啊屌model黎 可以話係我見過最靚仔之一 同Robert pattinson有幾分似

Maxence
記得之前導演講過話Maxence 靚仔到Axel擔心襯佢唔起

Love them both強烈要求出s5 eliott

真係好鐘意佢
好鐘意佢係劇入面講Nei好得意

Og even本身唔覺靚仔 係睇睇吓feel到股魅力同攻氣

skam真係好好睇 咁多個翻拍版都係最鍾意挪威原版

Hehe

Lm 有睇法版

但Maxence 好似180
D人都係覺得佢16幾

skam
淨睇過挪威版，得閒睇埋其他

你地有冇follow佢地嘅角色ig
勁有代入感好似真係經歷緊佢個故咁

狗乜撚嘢血

OG同法版 Elu

香港邊會有人肯出$拍

有冇sheshe劇 想睇

小天使超可愛，可惜佢無玩IG

唔係通常劇情太浮誇咩？

原來係基佬劇

正

都無平台肯播

泰國好多bl gl劇

就算放網上平台都無投資者敢

咁幾好喎咩市場都食晒

係

少有無玩

都要拍得好先得

唔係鳩拍

最鐘意原版第二季 noora超靚

有冇les劇介紹
想打J

好靚仔

因為係gay劇？

睇緊法國版

冇興趣
呢d國家既劇都唔會對東亞有影響力
南亞就唔知喇

基佬劇不了

講係BL劇/基佬劇嘅簡直係對成個skam系列嘅侮辱
香港呢啲文化沙漠點會領略到呢套劇嘅精同妙

連大陸人都不惜一切翻牆翻譯搵黎睇嘅時候
香港人只會講基佬劇呢樣點個樣點

算啦
睇左嘅自然會仲意
未睇就鬧嘅都大有人在
呢啲係緣份黎嘅

Skam講既中晒連登仔最憎個啲野
又基佬又種族問題
作為教育類電視劇真係好正

求推介邊版最正

Og必睇哂 remake就France

Blue is the warmest colour
Skam espana s2

諗住有咩正嘢睇原來都係gay po嚟

挪威版最好睇

屌你老母死撚晒佢啦班垃圾基佬

屌都話唔係剩係講gay
有講青少年問題種族友情情緒病 lgbt只係其中一個topic

我上年都有開po推介 見到有人討論都好高興

但樓主你全部都係hehe圖 唔知套劇講咩嘅一入嚟見到真係直接當BL片

咁我未睇過睇過，
樓主啲圖同gif都係gay 圖，好難睇到係講青少年種種友情同情緒病喎
仲要勁多人引用

香港終於有人講
挪威版追到而家，各版都只睇第3、4季
個人覺得挪威＞法國＞意大利
西班牙isak都好正，但佢地只係買左頭兩季版權
變左第三季只係yt upload主角自白
Btw前幾日挪法意版演員齊集巴黎搞fm有無人有留意

終於有人講啦，我最鍾意原版第二季
其他國家版本都有追

好奇問下 係咪睇bl劇既巴打都係gay?
定有直巴睇？

當年因為skam開始學下挪文，
但好似好少眾，最後放棄左
睇完法版，而家買哂書，想認真咁學法文

香港間間茶餐廳部部電視機都長開播住 SKAM 定 TVB

其實佢有四季，每季各有一主角
講青少年既成長歷程同矛盾
只係其中一個主角係gay姐

頂 我見啲人回覆以為成套都係講gay

可能因為各版本都係第三季最紅最大迴響
另外三季主角都係直女

其實d人都係主攻bl線

我覺得追呢套劇特色係你要follow 角色嘅ig
之後又要經常f5官網，因為唔知幾時會放新一clip出嚟

我反而鍾意bl線以外果幾季多啲

我覺得法版呢方面做得最好
除左角色ig之外 eliott個個又做哂謎語叫你估佢真ac
仲要最後張圖同之後lucas救贖呼應 好正

係勁正 仲要有一班fans傾

兩版都未做到第三季 所以我無咩留意

我覺得s3 remake法版真係做得最好
將polaris條片連返佢地個故事度

啱呀 法版好多細節位做得好好
水彩play不得了
最重要演員夠放又有火花

原版邊到有得睇？

tarje so cute

岩啊
alt er love

推介！OG挪威同荷蘭版！
荷蘭版既鏡頭色調音樂加氛圍真係好stand out!!!
再其次是德版同法版！

睇完完全迷上咗axel同maxence 兩個好有chemistry
Eliott之後畫幅畫勁可愛

佢真係好靚！一笑就勁cute
Nei Vilde

佢兩個好正
導演話水彩play個日 嗌左幾次cut 佢地都投入到聽唔到
Maxence拍緊網劇 遲d又有得睇

水彩play
真係食咗顏料會否中毒？

佢地用可食用顏料 所以ok

Lm

法版第3季尾段的確深刻過原版。

好似話原作導演仲plan左幾季，但驚啲演員太入戲所以冇再拍落去
好想睇even篇探討下bipolar 或者其他情緒病嘅問題

bipolar個問題就法版拍得好啲

原版season4最尾其實幾明顯見到鋪咗下一季用vlide做主角
可惜最後都係冇繼續拍埋落去

係咪仲有機會拍？不過再唔拍啲演員都大

第4季有這首bgm

我記得之前聽過話唔知法定意版想再拍 仲講有季會係even季 唔知係咪已經無左件事
不過我都覺得原版唔會拍了
一黎過左咁耐 演員都大
而且我總覺得isak演員唔想再參與skam
我見佢拍完都無出過宣傳活動（even個演員都有去過巴黎fm

原版演員應該係怕角色定型，而且好似好多人分唔清現實同劇入面角色
正如當初第二季william就係咁，所以先唔再拍第三季。
btw，法版係貌似想繼續拍落去

尋晚睇咗原版第4季第一集
勁好睇

Skam當年未紅就已經睇緊
推身邊啲朋友睇都唔肯睇我就知有啲野迫都無用

呢套劇係要同時追先好睇
Follow所有角色嘅sns
同佢同步感受
就算之後再補番睇都無左50%嘅樂趣

例子：
劇情講到主角約左星期三 五點見朋友
正常黎講當地時間五點就會更新呢一段劇情
但點知一直都無更新
五分鐘
十分鐘
半分鐘
都無更新
等左45分鐘先更新
原來段劇情就係講主角俾人放飛機（劇入面時間同現實係同分同秒的）

咁追劇嘅你其實係同個角色一齊等
一齊期待
一齊嬲
個種同步嘅心情係打破以往所有劇集嘅播放模式

要做到呢啲效果，準備嘅野比你想像嘅多唔知幾多倍
人地一年前就開定個private ig暗地裡run緊account為左一年後嘅劇情做準備
香港又點會有人肯諗肯試肯做肯睇呢？

另外又會利用sns補足劇集以外交代唔到嘅劇情
令所有野更貼地觀眾參與度更高，
呢啲細心又用心嘅製作
唔止係套劇嘅內容好睇演員演得好咁簡單
係連配樂攝影甚至隱喻各方面都係好值欣賞嘅一套劇

佢要讚嘅地方已經唔止係表面嘅「好睇」

不過好野都係收番埋自己珍藏好過
見到啲負評得啖笑😂

gay片

如果第一次睇應該睇挪威原版定法國版好呢？
本身想睇原版先但後黎見到你地話法版主角好靚仔

我建議睇原版先（原版都靚仔㗎

正

有冇人睇過十幾年前嘅英劇Skins?

之前以為netflix會有

冇啦

第四季係咪得原版先有？

法版兩個男主角都好靚仔訪問axel話佢地搞到護擋都甩埋
法版都有第四季呀

開頭好sweet，一話依家係高潮lucas即刻閪臉，之後開始怪，話去游水覺得唔對路衝出去唔見人真係屌出聲跟住無奈求個ex幫手畀佢鬧，鋪得好好
佢集集停既位都好引人睇下一集

有d身高差幾好呀

係
之後攤喺佢屋企
一分一秒咁陪佢
好好

Minute by minute
Btw法版做緊第四季呀 yt有得睇

youtube?我搵下先
好難搵

新手 係咪睇第三季bl原版最好?

如果有時間由原版第一季開始睇落，就知晒各人關係囉

我始終覺得睇咗原版先睇其他version好啲

大家點睇？

youtube得2分鐘片?
百度我又註冊唔到…仲有咩可以睇到?

我都建議由第一季開始先
認清晒d關係會冇咁亂，因為bl果季其實係第一季有鋪陳過

我都agree

同埋佢分咁短嘅片段係因為當時要實時追
係咪？

係啊，例如片頭寫15:45分，就係現實當地15:45分
比大家睇果陣會覺得同佢哋生活係同一個時空，佢哋依家就係做緊啲咁嘅嘢

故一集咁多分段
次次都係2-4分鐘咁囉

原整1集通常20分鐘左右
有時會多啲就40分鐘
我覺得呢啲都係睇呢套劇嘅樂趣嚟嘅

西班牙版第二季係sheshe

係呀
原版第4季最後2集好長

Search francetv slash

我今年年頭睇哂挪威原版四季 至今仍未能脫坑
最鍾意第三季>四=一>二
Noora雖然好靚女但第二季劇情都比較拖,對William又無感
鍾意第三季既原因唔係因為bl,而係個劇情節奏明快,而兩位演員都好有火花,望住佢地都令我有戀愛既感覺 佢地既曖昧同默契一流而isak同even兩個都因為遇上對方而開始面對到自己既心病/病 (雖然過程有d艱辛同誤會)

其他版我暫時淨係睇左法國既s3 (LUCAS同ELIOT兩個都好靚仔) 不過我諗其他VERSION既S3都好難超越原版,因為太好睇啦!!!
荷蘭版既Skam我都覺得唔錯,由其依家做緊既season 2,唔係典型既noora + William橋段 可能因為liv同Noah個設定比較特別 加上Noah太靚仔

荷蘭noah好文藝青年風
讚人係形容人係果幅睡蓮

荷蘭版好似好好評

有冇第三季bl版？

應該會有第三季嘅

反而美版我唔知佢會拍sheshe 定 hehe
因為小天使角色分咗2個人

即係亂嚟

咁又唔係亂嚟嘅
話晒美版有原版導演編劇親自操刀
每個版本唔同先有新鮮感嘛
例如西班牙版改動最大，永遠唔知個編劇想點

原來係咁
唔想冇咗bl線

對於我嚟講有冇bl冇乜所謂
我又唔係為咗bl而睇（如果真係想睇bl劇，泰劇都有好多，台劇果套history都唔錯
睇SKAM其實真係想了解唔同國家青少年嘅文化同特色
正如當初睇原版會對russ bus個文化有興趣，會上網再搵相關資料

開頭講買巴士真係一頭霧水

即第一季最差？

呢pair比較特別係因為融入左演員本身既特質，例如liv真人係鐘意唱歌，noah真人都真係識畫畫。唔係單單女神加fuckboy既設定，係兩個獨特既人互相吸引（？）所以我鐘意佢地多過原版noora+william。

不過買巴士呢個由第一季貫穿到第四季，見佢地一路籌備到最尾真係實行個時，都幾感動

我個人認為第二季最麻麻，而佢亦係咁多季最多集數同duration最長(因為佢有d拖...）

我每一版noora 同 william都好鍾意 （其實每一個版本嘅角色者融人演員本人
btw荷蘭版最新果clip都幾有意思
荷蘭文boom有樹嘅意思，而影片影到路上好多寫上boom嘅地方係指果度要種樹
係短信入面Liv媽媽有講植物好療癒，而noah個姓係叫boom
另一個意思就係noah可以療癒Liv

我諗我點都會花時間睇晒各版本
真係好中意(平時只睇日劇,
泰劇)

Pish

睇哂原版最尾一集咁完好唔捨得
最鐘意第三四季，之後第一，最後先第二
第二季有點拖，唔係noora我都唔會追哂第二季
諗緊好無睇法版，本身睇左法版第三季

法版頭兩季好多人都唔太鍾意，因為同原版似到十足十，但第三季就改編得好好，令人好驚喜
而家播緊第四季改得仲多，搞到我都估唔到劇情會點發展

我都未得閒睇
似原版我覺得唔係問題
畢竟佢主要都係面對未必睇過挪版嘅法國觀眾

真係唔係noora我唔會睇得完第二季
我都幾鐘意sana同yousef個種簡單平凡純心靈交流既關係

係
可能係佢哋種族先會咁

好似話因為法版係第一個翻拍版，所以nrk管得好嚴，要佢地所有場景劇情都跟足原版唔改得任何嘢，之後隨住越嚟越多翻拍版，nrk就放寬咗要求俾佢地改嘢
同埋第三季開始轉咗編劇，所以成個feel都同第一二季唔同咗
之前導演話會同挪威嗰邊爭取拍第五甚至更多季，希望成功啦

挪威會唔會拍第5季
想睇Vilde屋企嘅故仔

挪威唔會啦，要拍嘅一早拍咗
有傳挪威原本計劃唔止四季咁少，但自從套劇出咗名之後開始有啲瘋狂fans係咁stalk啲演員因為好多演員都未成年，所以Julie andem最後決定唔再拍落去，以免越嚟越多fans騷擾啲演員
我都好想睇vilde屋企嘅故仔而家就唯有睇下有冇翻拍版可以得到nrk同意拍佢地自己版本嘅vilde season啦

因為依個原因唔拍又真係幾難理解

可能係因為之前未試過有一套挪威劇出名到咁，所以演員以至劇組都唔知應該點反應好
試過有fans去henrik做嘢嗰間cafe度騷擾佢，又有啲特登去劇中嗰間高中朝聖同埋等tarjei放學（佢咁啱就係讀依間高中），搞到間學校都好困擾

之後挪威仲有無咩言之有物嘅劇呢？

宣揚愛滋病？

Nrk之後拍咗blank同lovleg, 兩套都係好似skam咁實時upload啲clips, 有角色嘅social media同埋講青少年
我冇睇所以唔肯定佢地有冇skam咁言之有物，但好多人都話依兩套好有skam嘅風格

果然係專家 thx

咁我又load下有無blank lovleg先

唔知有無BL線

終於有人講真係好值得睇 好多對白都好有啟發性 尤其是sana

歐洲人諗嘢真係同美國/亞洲人好唔同

係 睇完好like sana嘅角色
角色設定佢係摩洛哥裔挪威人
真實佢係mix
爸爸係北非突尼西亞人
媽媽係挪威人

得挪威有中學買巴士嘅russ bus 文化
咁其他國家版本，依樣嘢有無skip到/改做其他嘢？！

會改返翻拍地方既特色文化
畢業旅行、畢業舞會咁樣

睇到法版第四季。第一二季真係同原版差不多；第三季唔洗講改得好好
第四季睇左頭幾集已經改左超多
唔知係咪太鐘意sana個storyline，搞到睇法版改咁多有d唔開心

導演話第四季改咗80%嘢
而家真係好似睇緊全新劇情咁

改都可好睇嘅
咁改得好唔好？

之前睇sana條線可以non stop咁睇
法版睇左3集就想停一停
但唔睇又唔得，因為佢如果拍落去希望係拍挪威本身想寫個d storyline

暫時嚟講我覺得麻麻

唔知仲有冇人睇法版第五季
我覺得法版真係好勁，依家連殘障都講埋
依家全新劇本真係唔知之後劇情會係點

同埋聽日西班牙版第三季播啦
前期就咁睇西班牙又大改劇情咁

這半年冇心機睇劇
不過冇忘記skam

睇緊法版第五季法版真係好勁，第六季都有，最近睇到話考慮緊第七第八季
西班牙版成日都估佢唔到，第三季開始前nora同alejandro已經一齊咗，仲要第三季係nora同viri雙主角，搞到我本身唔太鍾意noora季都想睇
Btw你個名

第七第八季果陣啲角色都要上大學啦
除非加新血入去
啲季開太多我就好擔心會拆cp
諗起我德版winterberg真係喊出嚟

我個名就係為咗佢哋呢季改
佢兩個無啦啦就一齊咗
我真係唔知之後個劇情會點（依家淨係知nora 有個家姐emma會搵佢）
一公開雙女主果下我真係嬲（果陣好擔心share左一半時間）
我都好想睇viri季，但我覺得viri其實可以單獨自己一季
畢竟viri故事真係第一次有翻拍
不過之後見官方佢又勁賤，viri pov只出現係完整集數，仲要收費先睇到完整版
又搞到好多人不滿
不過有啲fans 都寸返官方，反正最終啲片源都會出現係google drive fandom

好多noorhelm cp都逃唔過分手嘅命運睇wtfock第三季見到zoenne 分手我又係打咗個突，反而法版marles 最多fans唔鍾意但又冇分手
我都想vilde角色有自己獨立一季（希望法版有啦）
其實真係唔明點解要付費，之前意版話要付費嗰陣都俾人鬧爆啦，而家西班牙版又要重蹈覆轍

zoenne分左？？？
我未睇第三季，但明明開播果陣我仲見到有合照
不過可能第四季會一齊返掛

法版都叫算短暫分過嘅，不過可能因為現實係一對所以都費事強行拆cp

意版就係因為收費先搞到收咗皮，好彩依家netflix救返意版，所以意版可以有第四季
西班牙睇見意版咁都仲用收費方式，個個都話佢大膽
仲要佢好似仲要冇埋西班牙字幕 收費又淨係只限西班牙
可能下一季amira季又會正常返

Sorry原來我劇透咗你我都覺得zoenne 第四季會一齊返，反正noorhelm cp成日都分分合合
意版有得復活真係好驚喜，希望Netflix 可以買埋荷版啦

除左荷版，都希望美版都可以復活
但機會仲低過荷版咁
荷版起碼netflix果邊有出過聲話有機會

美版而家唔知想點，又冇第三季消息又冇正式宣佈cancel
希望每個版本都可以起碼拍到原本嗰四季啦

依家睇完西班牙第三季第一集就已經嘔血
個編劇真係亂嚟
將norandro應有嘅劇情轉晒去比青梅竹馬

Alejandro 依家個情況勁似第一季嘅eva
學業壓力，啲朋友又上晒大學，佢身邊淨係得女朋友
但又融入唔到女朋友個圈子
成個人勁迷惘，唔知自己想點又唔知點開口講

Nora 屋企問題應該係父母錫家姐多過錫佢
家姐emma應該係果啲好外向好多人鍾意嘅人
而nora係大家面前咁完美應該都係受emma影響
覺得自己同家姐一樣之後，父母就可以錫自己多啲咁
難得nora肯開口同屋企人講自己嘢果陣，家姐又返咗嚟
父母啲注意力又去晒家姐度

見西班牙依家咁改法
個青梅竹馬我就預咗佢係原版嘅niko
似會改成係熟人犯案，對nora落手

至於viri，佢pov時長比我想像中短
努力打工賺錢，但睇落都會有啲意外，導致之後拎咗旅行資金去還錢

NV雙女主兩個都係人前扮堅強，但明明有好多唔開心

西班牙真係魔改，而家根本係全新劇情嚟不過我都對編劇有信心嘅，上一季又係改咗好多（雖然暫時睇嚟冇今季咁多）但都改得幾好
Viri pov加埋都冇5分鐘希望之後會長少少啦

我對編劇冇乜信心（我反而係靠演員媽媽嘅留言有信心）
依家話個青梅竹馬係nora兒時第一個暗戀對象
我終於明點解佢被青梅竹馬錫完會有咁嘅反應
依家覺得呢個青梅竹馬除咗係niko之外，應該會混合埋原版第一個渣男朋友咁

同埋見新一p nora走去勸cris同joana分手我真係有啲無言
正如第一p ale話nora唔應該將啲事非黑即白咁認為
依家nora啲行為真係幫唔落

Viri依家啲存在感唔多強
睇啲留言貌似會將佢寫同hugo一齊咁

原版vilde同magnus係一對，如果唔大改嘅話寫viri 同hugo一齊都正路
演員媽媽有咩留言？

點解會覺得hugo會同一齊係因為今季hugo ig開咗
而且佢嘅演員名單排位都高

事緣Fernando(alejandro)媽ig出咗個po
咁nicole(nora)就有留言
媽媽回覆話，我很難過 我覺得我要好好認真跟nora聊聊
之後再加咗句norandro forever

而另外有啲fans都走去媽媽ig留言
有人問ale會怎麼樣
媽媽覆 會很傷心
又人問ale呢季嘅戲份重唔重要
媽媽又覆話 之後會帶比大家很多驚喜
仲叫大家唔好抛棄ale，話ale係個好孩子

另外其實nicole個家姐都有留言話 norandro forever

媽媽咁可愛
鳩估劇情：miquel會係原版nikolai個角色，佢對nora落手之後nora認清佢嘅真面目，ale知道咗之後同nora 共渡難關，令nora知道佢最鍾意嘅其實係ale，最後復合norandro forever
而家睇西班牙第三季嘅感覺同睇法版第五季一樣，係睇緊全新劇情

唔知點解會覺得norandro會短暫和好之後又再吵一次
跟住先比miquel有機可乘

西班牙真係一路睇一路嬲
法版就一路睇一路心痛arthur
全新劇情真係得法版寫得合理

都有可能喎

法版到目前為止都唔錯，le gang一齊graffiti 嗰clip 好warm 不過都係第一集，持住觀望態度先

法版最新果幾clip真係心疼arthur
三段都係朝早7：00 ，標題係 3天 4天 5天
睇到好壓抑

尤其是睇住佢一開始以為自己可以聽返嘢，但日復一日都係仍然聽唔到嘅崩潰過程

啱啱先見到原來有人開咗post講法版第五季
skam France season 5討論區

不過果邊集中淨係講法版
其他版都可以留返呢度傾嘅

見到有人話nora家姐係原版William阿哥
本身覺得noora季好cliche，但見佢好似改咗好多咁又想睇

追到最新果一clip就會越嚟越肯定果個青梅竹馬係niko
依家西班牙改到連外國粉都頂唔順
啲人話以前最唔想見到就係william
依家個個都跪求alejandro出返嚟

我自己一向最鍾意女神季，依家睇西班牙版真係睇到好攰
依家比起主線我更想知Viri果邊點

其實想睇viri獨立一季
雙女主到底會拍成點
btw 西班牙season 2好好睇

雖然話就話雙女主，但viri戲份真係唔多
不過依家先第二集，希望之後時長會多返啲啦
如果唔係我就覺得好浪費viri 冇得獨立一季

Nora未經家姐同意就講佢啲私隱俾miquel聽...咩劇情嚟

呢點已經被外國粉鬧爆
編劇可能想講nora好信任miquel掛
不過爆家姐嘅事比個外人知真係好有問題
其實由miquel出嚟之後，nora係勁信任佢
但明明已經有好多年冇見
如果佢用防alejandro嘅程度嚟防miquel會好啲
Nora 依家個人設崩到爆

西班牙版繼續睇到目瞪口呆......
Btw 4月會有祕魯版不過係一班大學生拍唔係電視台拍，所以質素有待觀察

秘魯版睇佢哋簡介感覺都幾吸引下
見佢哋會多啲講LGBT嘅嘢咁

西班牙版我日日已經邊睇邊鬧
不過依家我都估到之後走向會係點
但係未諗到alejandro仲可以點出嚟
啲人已經嬲到覺得nora係配唔起ale

祕魯版仲要係擺上youtube冇geoblock兼有字幕

之前啲版本多數都係見人講william角色配唔起noora角色，第一次聽到調返轉

因為西班牙版改到ale真係好好
其他版本都係用約會嚟換道歉
但ale係主動去道歉
其他版本都會利用v妹去激女神
而ale光明正大係五美面前表白

依家見西班牙版慢慢想鋪amira第四季咁
見viri pov果段佢開始組織協會之類
我比較意外dylan鍾意viri
我仲站緊viri 同 hugo

miquel影咗nora裸照
btw邊到有得睇viri pov

如果唔介意簡體字嘅話b站會有個人上傳中字
再唔係就上tumblr果邊會有人放英字版

個裸照衰啲講有一半部分係佢自己攞嚟衰嘅
不過nora 有叫佢del，咁好明顯miquel係唔會del嘅
只能話佢太相信miquel太天真啦

有冇人有睇Netflix 套新劇ragnarok?
Magnus做男主，p chris 同sonja 做兄妹
仲有個skam reference

有睇嘅可以入嚟傾下
[Netflix] Ragnarok 21世紀諸神黃昏

我未得閒睇啊
本身都會為herman而追
冇諗過magnus會係做主角

點解宜家個劇情搞到Alejandro似nico

想誤導啲人咁諗啫
而基本上好多人都相信ale對nora冇做過任何嘢
nora起身起碼都仲有著衫
反而miquel依家有nora裸照係手

不過我真係覺得劇組對ale演員好衰
佢為咗拍第三季特登推晒啲時裝show
點知戲份少到咁
編劇話要創新，結果咪又係將原版劇情copy，不過將啲情節比晒miquel
比人知呢段關係係有毒咁

我鍾意創新呀，但係佢搞到第三季冇咩高低起伏，男主變路人

西班牙版第三季終於完咗
完得好奇怪，之前劇情超拖，之後啲劇情又勁趕
特登為咗配合所謂“女權”揀係3月8日完，但真係唔太掂
冇諗過miquel咁易就打發到佢走
本身以為佢係PUA，但之後講到佢只係控制慾強同神經病
淨係叫佢去睇醫生同blk nora所有聯絡方式，而miquel又真係咁聽話真係删晒聯絡方式
Ale真係慘，到最後唯一跟原版就佢要去倫敦
/
第四季真係祝amira好運啦，肯定搞到奇奇怪怪咁

btw，見twitter啲人話irene佢哋bully rizha

勁突然咁就完咗
希望之後nora會同返Alejandro一齊
Twitter得啲西班牙文嘅tweet有講
即係咩事

我個人理解係ig有個ac po story 嘲笑rizha，仲要tag左演員本人
而rizha睇到果個story，
見rizha睇到，咁ig 果個人又keep住po 嘲笑rizha嘅story
而irene 同hajar都睇到嘲笑rizha 嘅story
啲人就嘈點解佢哋睇到都唔出聲/blk咗呢啲ac
再加上irene嘅朋友都有睇到嘲笑rizha 嘅story，仲要留言係度笑之類
啲粉絲話irene啲朋友都唔係第一次嘲笑過rizha
跟住又扯埋nicole落嚟（呢個我都仲研究緊nicole個dm講乜）
但大概見粉絲話個個都企係irene果邊，縱容果啲黑粉鬧rizha，就覺得佢哋演員都一齊bully rizha

啲人講講下話搵到irene嘅女朋友都有睇呢啲story

應該有人因為呢件事而dm nicole
佢就覆咗一大段說實話，你們因該具備一點常識。我們是真的人，在這個時候我們不是任何角色，我們是因為喜歡才做這個的工作的（指拍戲）我們也愛我們的粉絲。但是表態並不是我們的工作，就像我們真實的私人生活並不像電視劇那樣供人討論和評價，你們在說別人的時候站在別人的角度想一想。(飛吻)
又因為呢個dm回覆又比班粉話佢

咁有睇story同bully又好似扯得太遠...
佢地兩個話曬都一齊拍過season 2，感情唔會太差掛

佢哋覺得睇完story唔話返班黑粉轉頭係縱容班黑粉一直發story 嘲rizha
仲要irene有個朋友試過同irene直播果陣係度講rizha一啲唔好嘅說話，果陣其實都已經嘈過一次

西班牙版cast成日都好多drama...
Btw原來irene有女朋友

西班牙第四季
4月9日播出
重點第二段，將會有其他角色的故事片段
外網都在求有ale

其實都唔知係咪真係女朋友（好似話叫sara，irene ig入面可以搵到）

其他角色的故事片段
即係好似原版最後一集咁？
定係好似第三季viri 咁會成季keep住有？

似第三季咁，見佢係寫完整版將包括獨家影片，講述其他角色嘅故事

咁又幾好喎
可以講其他角色之餘又唔需要犧牲amira 嘅screen time
希望會有ale, joana同lucas

尋日有路透仲拍緊
Amira 同 dani

咁即係dani真係西班牙版yousef?
唔知呢對會點寫呢
其他版本嘅sana 一開始都以為yousef 係Muslim
但amira一早就知dani唔係

西班牙版我哋係唔可以估到佢想點玩

btw，秘魯版又有消息

秘魯同埋之後嘅墨西哥都係講Spanish
即係總共會有3個講spanish嘅remakes

秘魯版第一季係講主人公Luciana進入大學生活
秘魯嘅大學開學日期係4月和 9月
所以最快就係都係同西班牙下月播

聽聞佢地冇買版權
如果係真嘅話咁劇情應該會大改
唔係嘅分分鐘俾nrk告侵權

我見係話有搞好晒所有授權

內容大概：
-原版SANA果個角色唔會係穆斯林，而係另一個係秘魯很重要嘅少數裔
（按照秘魯嘅情況嚟講，話有可能係中國人）
-有一個角色應該會同委內瑞拉難民有關
-四月開播

我都記得佢地講過話有攞版權
但之後又見到佢地出呢張圖

最後嗰段 “we have not ignored the legal issues, we have tried to directly contact those responsible but we did not get any response, that is why we say we work through the corresponding authorship” (google translate)
我理解係佢地有聯絡nrk但nrk 冇回覆
最後嗰句唔係好明...

不過如果冇收到nrk回覆都仲堅持拍嘅話，之後有乜嘢責任都好，都有啲自己攞嚟咁
我諗班學生唔會咁冒險嘅

btw，意版班演員拍咗段片呼籲啲人留喺屋企
個個都用返自己角色嘅經典台詞去呼籲幾搞笑

意版第四季唔知幾時播呢
Wtfock s4又係今年播
加埋西班牙版
即係今年會有3個sana season睇

睇到有人搵過資料
今年齋月係 4月25日開始，開齋節係5月24日
所以有機會意大利版、比利時版都會差唔多呢啲時候播
如果三版真係差唔多同期播嘅話，實會有比較
意版一直都幾穩陣下、比利時版都唔錯，係西班牙版真係冇乜期待會好啲

同時要追3個版本，諗起都忙
我最期待比利時版
好鍾意yasmina

見到新消息話秘魯版要推遲播

見西班牙版第四季拍攝好似唔多一半，依家又停拍咗
唔知會唔會都推遲

如果退遲嘅話咪趕唔切ramadan播
咁啲劇情又要大改，分分鐘拍咗嗰啲都唔用得要再拍過

突然諗到，skam其中一個賣點就係夠真實，所有clips都係實時upload, 同現實時間線同步
而家歐洲咁多國家都停課兼quarantine, 呢個時候播skam, 如果入面啲角色又返學又開party, 咁都真係好唔真實

呢個就真係唔知啦，但依家官方又冇講會推遲
淨係見演員話停拍緊
可能會改日日係屋企 大家facetime

btw Irene又又又出事
佢尋日定前日係twitter po咗張相
佢手上面有納粹符號
依家外國班人就狙擊緊佢，話佢係咪支持納粹
irene依家成個twitter好似del咗

佢嘅政治敏感度好低...

班大陸粉仲要勁弱智想同佢洗白話係佛教符號，又拉埋話古羅馬定古希臘都有呢個符號

啲盲粉真係
的確呢個符號唔係納粹獨有，但自從二戰之後啲人一見到呢個符號就會諗起納粹㗎啦，尤其是歐洲國家
Irene今次想唔道歉都唔得喇

係，歐洲人對於果個符號真係幾敏感下
就算佢係貪得意咁畫都好，啲人覺得呢個一啲都唔好笑
不過佢依家成個twitter删咗，就算道歉都唔知班人收唔收貨
佢都係唔好用住social media住啦
安安靜靜過一排先啦

見意版導演前排話第四季仲後期制作中
但我覺得意版應該都係未拍完嘅

歐洲最近先開始疫情大爆發，應該有排都未有得拍住
唔知wtfock嗰邊拍完未呢
法版就應該冇影響，第六季一早拍完

我覺得比利時應該都未拍完
依家真係得法版應該係真正拍完，但都唔知幾時先適合播

啱啱見法版導演話係第六季播之前，一日po一個幕後花絮
今日係Paul 同Lula嘅經典片段

秘魯版個網
更新咗個信息，睇嚟差唔多要播啦

意版有第4季?
之前唔係腰斬咗咩

後來俾Netflix買咗兼宣佈今年會播第四季

西班牙版確定咗會推遲播啦
未拍完+停拍咗

秘魯版 第一季主角
Luciana：2002年7月17 法律系
Matias：2002年1月13日 新聞與傳播系

Wtfock 出咗條zoe同senne video call嘅片
睇嚟佢地第四季有機復合

睇完段片真係好想佢哋復合

希望第四季唔好有zoe 同比yousef kiss嘅情節

Wtfock新clip
Robbe Sander甜到漏
唔知wtfock係咪會日日有新clip呢

原來真係日日出
Robbe sander 繼續派糖
Jana媽媽疑似染病